\section{Externe Tools}

Um die für den enormen Projektumfang kurze Implementierungsphase von einem Monat bestmöglich nutzen zu können, wurden an einigen Stellen Frameworks bzw. externe Tools verwendet. 

\subsection{Job Management Server}
\begin{description}

\item[Django] Mithilfe des Python-Webframeworks Django ist es möglich, HTTP-Anfragen schnell und einfach entgegenzunehmen, zu verarbeiten und zu beantworten. Darüber hinaus bietet Django ein ausgeklügeltes ORM (Object-Relational-Mapping), das das Erstellen von Model-Klassen erlaubt. Es ist nicht nötig, SQL-Anfragen manuell zu formulieren, da es für die verschiedenen Datenbank-Systeme jeweils spezielle Datenbank-Treiber gibt, die die Anfragen formulieren und optimieren. So ist es problemlos möglich, das Datenbanksystem später auszutauschen, ohne einen einzigen Datenbankzugriff umschreiben zu müssen. Die derzeitige Implementierung benutzt PostgreSQL.

\item[Django Rest Framework] Dieses Framework erweitert Django um Funktionalitäten, die man beim Erstellen von REST-APIs immer wieder benötigt. Das Django Rest Framework verfügt über ein intelligentes Dispatching, so dass man sich als Entwickler nur noch darum kümmern muss, dass die Anfragen richtig verarbeitet werden. Das Framework bestimmt selbstständig die Klasse und Methode, die in der vom Programmierer implementierten View aufgerufen wird.

Außerdem ist das Django Rest Framework mit sogenannten Serializers ausgestattet. Diese werten die vom Client gesendeten Daten entsprechend des Content-Types automatisch aus und stellen der View die Daten als Python-Dictionionary zur Verfügung. Auf diese Art und Weise kann der Programmierer alle Content-Types verarbeiten, ohne zu wissen, welchen Content-Type die aktuelle Anfrage hat. Dasselbe gilt für die Rückgabe der Ergebnisse an den Client. Der Programmierer muss nicht wissen, was im Accept-Header steht, da das Django Rest Framework diesen Wert automatisch auswertet und die Rückgabe entsprechend formatiert.

\item[Redis] Redis ist eine in-memory-Datenbank, die im Big Data Broker für die Ausführung von Tasks im Hintergrund benötigt wird. RQ greift intern auf Redis zu.

\item[RQ] (Python-)RQ ist ein einfaches Tool, das es erlaubt, in Python Tasks zu definieren, die nicht im aktuellen Codefluss, sondern zu einem späteren Zeitpunkt ausgeführt werden. Dies wird im Big Data Broker an einigen Stellen benötigt, an denen rechenintensive Arbeiten anfallen, z.B. für das Optimieren von Jobs, das Löschen von Teilbäumen oder das Updaten des Indexes.

\item[Django-RQ] Um RQ mit Django verwenden zu können, ist Django-RQ erforderlich. Es sorgt dafür, dass in den Hintergrund-Prozessen die richtigen Models und Django-Klassen zur Verfügung stehen.

\item[rqscheduler] Mithilfe des RQ-Scheduler kann man sich wiederholende Tasks definieren. Diese sind mit Cronjobs vergleichbar. Im Big Data Broker wird der TokenDeleter über den RQ-Scheduler in einem definierbaren Intervall aufgerufen.

\subsection{Webclient}
\begin{description}
\item[Twitter Bootstrap] Mit Hilfe von Twitter Bootstrap wurde die Oberfläche gestaltet. Es handelt sich um eine CSS-Datei, die zur Formatierung der HTML-Elemente verwendert wurde.
\item[jQuery] jQuery ist eine freie und umfangreiche JavaScript-Bibliothek, die von uns für die Kommunikation zum JMS verwendet wurde.

\end{description}

\subsection{CLI}
Keine externen Tools verwendet.
\end{description}